集體曠工睇《復仇者4》 黑龍江國企主管被調職

電影《復仇者聯盟4：終局之戰》掀起全球熱潮，但黑龍江一名國企主管卻因此被調職。全因他被檢舉在上班時間率領全體員工曠工去看電影，已遭黨內警告處分並被調離原單位。

據內媒報道，黑龍江黑河市紀委監委通報指，有民眾舉報黑河市熱電廠供熱公司客服中心主任張德新帶著副主任及客服中心全體人員正在看電影。當局在當日下午到公司突擊搜查，發現客服大廳只有2名其他科室人員臨時代班。

通報續指，在全省深化機關作風、整頓優化營商環境，和省委巡視組已經進駐黑河市的情況下，該公司客服中心全體人員還頂風違紀，作為視窗單位，上班時間集體離開崗位看電影，「影響很壞」。

張德新因此被黨內警告處分並調離原崗位；副主任曹陽、劉陽則接受批評教育並調離崗位；並責令供熱公司經理韓東在會議上作出深刻檢討。

報道又指，除了涉事公司在事發後召開警示教育大會，通報發布後，黑河當地多個機關單位均開會進行學習傳達，並以此作為負面典型引以為戒、整頓作風。

網民在微博紛紛笑稱，問題不在集體曠工，而是政治不正確。如果這些公務員是看愛國大片「戰狼2」或「建國大業」就不會有事了。

終國可能成為最大贏家

如果係睇流浪地球咪冇事囉

反美是工作 睇美是生活

睇利害了我的国係咪會升職

被復仇者

要睇呢套先得

睇愛國片都出事

老闆：仆你個街，我隻鞋都夠膽搶黎刷？係帶隊都我帶啦